# 0921 report

早晨9点20抵达华立在乌公司，因负责开车的李工有事，所以一直等到中午饭过后，约14:35才抵达前一天掉0严重的台区现场。  
抵达现场后，按照LUKE的指示：我使用自己准备的抄控器去读取表端的数据。表端具体地址选用为一处居民区的二楼（因一楼只有一台唯一组不上网的电表）。一开始使用抄控器tool抄正向有功电能失败，询问rex后，发现tool有问题&我的应该选用电表模块版本号。在可以抄到数据后，把抄控器里面单相模块的程序改成表端模块，并请华立的梁工将新的表号下到集中器中，这样就可以互相组网，并且也抓取了noise（但是忘记了抓preamble）。  
等待组网期间，也发现一个华立上位机软件的bug，显示我的抄控器电表从来没有组上网过一次，但是他们的会有几率显示为已经在线上（组网成功）。  
在边记录log和等待了很久以后发现无法组网，遂将log传给了luke，luke看完以后让我去寻找他的中继点43   | 11 93 19 02 00 00 |    0x0001。抵达后（隔壁隔壁楼的二楼），做了一样的事情，先用抄控器抄表读取数据，发现有回后改成华立表程序，抓取了noise（同样忘记了preamble），等待组网并记录log。等待一段时间后，成功组网。这个时候请LUKE any desk连进了我的电脑。期间有重启，所以再次等待组网，但是这一次，因为天气已经变暗（18:30），且电脑的电无法再支撑（完全没电黑屏）。所以没有等到组网，等下一次再去。  

PS：  
1. 拉合闸失败的环境，原本要去dump出noise module的程序，因时间太晚且电脑没电，故周一再去抓取。  

2. 在居民区做测试的时候，很多次被居民（4次以上）质疑在做什么，因大部分居民不会英语，故需要打电话给华立的翻译（前一天有和翻译一起来，但这次翻译有事所以没有来）。请后面同事做好心理准备。（居民会质疑是因为1.需要了解我们的意图。2.需要确定我们不会动他们电表的铅封，如果被开会被政府怀疑他们窃电。3.不知道是否有隐患）
3. 华立那边的大部分工程师全程会协助我们做事。   
4. 居民区的楼道内信号会比较差，且我买的sim卡，无法开热点，需要华立的同事帮忙开。  